<problem display_name="Quiz 2" markdown="null" weight="0.0">
  <p> Soit \(a\in \mathbb{R}\) un nombre réel. On considère le système d'équations linéaires aux inconnues \(x,y\) donné par
  \[
  S=\left\{ \begin{array}{llll} 
    ax 	&amp;	+	2y	&amp;	=2	\\
   	x	&amp;	+	y	&amp;	=1
    \end{array}\right.
    .\] Parmi les affirmations suivantes, cochez celle(s) qui vous semble(nt) correcte(s).</p>
  <p><b>Indication :</b> il est possible de répondre à ce quiz en ne s'aidant que de la géométrie du problème, sans avoir à résoudre le système \(S.\) En effet, que représente  géométriquement ce dernier ? </p>
  <script type="text/python" system_path="python_lib">
def hint_fn(answer_ids, student_answers, new_cmap, old_cmap):
  aid = answer_ids[0]
  ans = ''
  feedback = ''
  correctness = False
  if not student_answers:
  	feedback = '\(~\)Veuillez s\'il-vous-plaît cocher une possibilité.'
  else:
    ans = str(student_answers[aid]).lower()
  print 'hint_fn called, ans=', ans
  if 'choice_0' in ans and 'choice_1' in ans:
    feedback = '\(~\)C\'est incorrect. En effet, si la première affirmation est correcte, alors la deuxième ne peut l\'être également. '
  elif 'choice_1' in ans and 'choice_0' not in ans:
    feedback = '\(~\)C\'est incorrect. En effet, on remarque que le système d\'équations \(S\) représente deux droites du plan, dont les équations sont \(y=-\\tfrac{a}{2}x+1\) et \(y=-x+1.\) Que peut-on constater en comparant leurs ordonnées à l\'origine ?'
  elif 'choice_0' in ans and 'choice_2' not in ans:
    feedback = '\(~\)C\'est incorrect. En effet, bien que la première affirmation soit vérifiée, il ne s\'agit pas de la seule.'
  elif 'choice_2' in ans and 'choice_0' not in ans:
    feedback = '\(~\)C\'est incorrect. En effet, bien que la troisième affirmation soit vérifiée, il ne s\'agit pas de la seule.'
  elif 'choice_0' in ans and 'choice_2' in ans :
    feedback = '\(~\)Correct! En effet, on remarque que le système d\'équations \(S\) représente deux droites du plan, dont les équations sont \(y=-\\tfrac{a}{2}x+1\) et \(y=-x+1.\) Ces dernières passant toutes les deux par le point \((0,1)\) (correspondant à l\'ordonnée à l\'origine de celles-ci), on en déduit immédiatement que le système \(S\) admet toujours une solution, à savoir \(\\alpha=(0,1).\) La première affirmation est donc bel est bien correcte, tandis que la deuxième ne peut l\'être.\[\]Afin de pouvoir déterminer si la troisième affirmation est vérifiée ou non, il est nécessaire de s\'intéresser aux pentes des deux droites. En effet, si ces dernières admettent la même pente, alors elles sont parallèles et donc forcément identiques, car admettent un point commun (comme vu plus haut). Si au contraire leurs pentes sont différentes, alors lesdites droites se coupent en un point (unique solution). Ainsi, on a que le système \(S\) admet une infinité de solution si et seulement si les deux droites ont la même pente. Or dans notre situation, celles-ci ont comme pentes \(-\\tfrac{a}{2}\) et \(-1.\) Par conséquent, lesdites droites admettent la même pente si et seulement si \(a=2,\) ce qui montre bien que la troisième affirmation est correcte. '
    correctness = True
  if feedback:
    if correctness is True:
      feedback = "&lt;font color='green'&gt;{0}&lt;/font&gt;".format(feedback)
    else:
      feedback = "&lt;font color='red'&gt;{0}&lt;/font&gt;".format(feedback)
    new_cmap.set_hint_and_mode(aid,feedback,'always')
</script>
  <choiceresponse>
    <checkboxgroup>
      <choice correct="true">Le système \(S\) admet toujours une solution, ceci quelle que soit la valeur de \(a\in \mathbb{R}.\)</choice>
      <choice correct="false">Si \(a =2,\) alors le système \(S\) n'admet aucune solution. </choice>
      <choice correct="true">Il n'existe qu'une seule valeur de \(a\in \mathbb{R}\) pour laquelle le système \(S\) admet une infinité de solutions.</choice>
    </checkboxgroup>
    <hintgroup hintfn="hint_fn"/>
  </choiceresponse>
</problem>
